我同個大陸同事傾計，佢話中國互聯網技術先進過歐洲好多

我心諗
Google都上唔撚到

內聯網同互聯網都未識分

長城技術勁不勁？

冇得怪佢地
佢地都唔個外面既世界係點

封鎖嗰方面的確係

當比你網絡系統係全世界最先進
但當權者思維落後，封閉有撚用

監控手大

監控技術的確係

The Great Firewall

係啦係啦，所以唔好要上外國網

笑死
成撚日收唔到出面電郵就話伺服器廢

人多就 是互䏈網

你咁講成個地球都是內聮網

上唔到 google 關互聯網技術咩事 ?

你講乜鳩？

啱北韓應該係宇宙最強

你們外國人不要騙我了，
這個世界上只有youku沒有YouTube的,
你看404 not found 了，
你們還有什麼借口？

又唔可以話係內聯網因為外面係連到入去

言下之意即係封閉國家夠多人就係開放國家

唔好俾佢上到 到時大L 鑊

啲廢中都成日話中國網絡科技勁過香港乜乜柒柒
心諗屌你老母識開電腦未

我以為免唇樣衰姐
原來個腦都會有事